U of Glasgow VS Usyd英澳讀pharm一問 徵求意見

(代友po)
小女不才，想讀pharm
兩年前比agent水左入間垃圾high school
加上遇上今年肺炎，GCE考試取消左，爛grade（比學校陰打算同exam board 上訴）
以加收到Glasgow pharmacology offer

自問唔想留英國，係英國成日都好抑鬱，想去澳洲，可以留低生活，但耐可去澳洲直入pharm又唔夠分，要foundation上，想入usdy

讀life science 係香港冇出路，grad完九成會乞食

主要因為屋企人想我係英國覺得英國recognition 好過澳洲好多，同擔心我唔夠人爭最後入唔到會兩頭唔到岸(佢地好鐘意同人吹水，勁要面）

想問下各位覺得我應該點做好，
爆GPA Trans 到U嘅機會大啲定係讀foundation搏上去容易啲
如果放棄offer 去讀foundation 會唔會好傻仔

另外澳洲有master of pharmcy 讀完都可以執業，我應該點揀好，始終學費唔平唔想浪費屋企人錢，有冇人可以比下意見我感激不盡。

Usyd >>>> Glasgow

英國recognition 好過澳洲

學校點陰你

英國同澳洲唔會有好大分別，一樣咁抑鬱。
你不如自己識多啲朋友好過

英國抑鬱係咩原因？去澳洲係咪一定心情會好啲？去到一個新嘅國家又要重新適應過。感覺上就英國穩陣啲，始終你已經有Offer直接上大學。澳洲嗰邊你又唔夠分要由foundation 讀最後未必一定上得到USyd。名氣上係USyd 好啲，但係你讀專科留返係本地做嘢嘅話分別未必咁大

如果冇bno 澳洲>英國 因為讀完大學可以拎永久居留
如果有bno 英國>澳洲 原因澳洲d人好大鄉里住耐左你會覺得同個世界距離好遠 加上澳洲人d本土娛樂喜好都唔係香港人有興趣嘅野例如澳式足球 香港人好容易覺得澳洲悶

因為今年個grade係用學校交上exam board個grade 我呢兩年嘅成績去到十二月mock都係A-B，但係學校比board嘅grade低過我所有考試嘅表現，有同學mock同平時差但學樣交個grade都高我 知道之後真係企左係到，因為英國寫明學生唔可以challenge 學校比交上去嘅grade 所以＝學校大曬，冇得appeal，除非report 佢malpractice
可能關我同宿舍個老師嘈過事，所以唔多鐘意英國

glasgow冇pharmacy，我個個係research based 冇牌讀㗎，要嘅話就讀master pharm 或者second degree 我都驚所以我先諗去glasgow讀完year1 Trans U可能性大唔大

一嚟我遇人不淑，個個都鐘意玩宮心計，雖然佢哋對我幾好，但真係好多八公八婆

二嚟呢兩年我學校比我陰影好大，有次中左流感，醫生都叫我休息，燒足幾日又喪咳所以冇翻學，但舍監話我都休息左二三日仲唔翻學，比detention 我，我同佢嘈，之後佢同大粒嘢講，逼我道歉再人身攻擊etc

然後就係天氣同食物，我真係頂唔到實在太涷，我着heat tech瞓覺 出去著羽絨都搞唔掂，感覺我係澳洲至少會生存到

pharmacology 同 pharmacy 兩樣好唔同，你分清楚先